# Chatwork_Bot #

スイミーちゃんBotのソースコード置き場。  
基本的にエラーなどはなく、動作はするはず。  
※DBなどの情報は置いてないので、そういう参照の点ではエラーが出るかも。  

難しい技術は使っていないので、読もうと思えば読めるかと。  
```
$body =<<<EOD
  複数行
  コメントを
  ここに記入
EOD;
```
上記の書き方をヒアドキュメントと言います。  
改行を含め複数行の文章を変数に入れたいときに使います。  
ヒアドキュメント内での変数展開も可能。for文等は不可。  

以下ファイル説明  

### chatwork_notice.php ###
* Chatworkにメッセージを投稿する際に使うプログラム。
* 17行目の$bodyに送信したいメッセージが入る。
* 10行目の$room_idが配列となっているのは、テストや本番などどのルームへ投げるかを、配列に渡す引数で行うため。
* 基本的に、このままで動くので、使用する場合は、10行目のルームID書き換えと、11行目あたりにどんなメッセージを送信するのかを$body変数に代入する処理を書けばOK。
* これがすべての原型。ほかのは11行目あたりがやりたいことによって変わっているだけ、というのがほとんど。

### clean_duty.php ###
* スイミーちゃんが行っていた、朝の清掃割り振りを決めるためのプログラム。
* 仕組みは簡単で、乱数を2つ生成し、$memberと$placeから生成した乱数の該当するメンバー名と場所名を取得する。
* randが5の場合、$menber[5] -> 伊藤、みたいな。これを掃除場所の方も行う。

### clean_duty.rb ###
* clean_duty.phpのruby版ソース。
* selenium webdriverを使って、chromeのapiを叩き、ブラウザ操作でチャットを投げる。
* webdriver、ruby環境が整っているPCで実行する必要あり。

### daily_report.php ###
* 日報(自分用にGoogle Formでフォーマットを作ってた)を書いてくださいという通知をするためのプログラム。
* メッセージは固定なので、特に面白いこともなし。

### devil.rb ###
* ヒロムや三木、近ちゃんにいたずらするために作った物。
* 具体的には、1秒おきにチャットが相手に送られるというもの。
* 内容は、枕飾りの文章。

### fbsheet_notice.php ###
* ネクサミで毎週うさちゃんシートというのを書いていたので、その提出用URL通知の為のプログラム。
* 本来うさちゃんシートは紙で書いて提出だったものの、皆が忙しく書けないだなんだと言う事があったため、うさちゃんシート提出システムも当時作成しました。

### get_present_person.php ###
* 朝礼時にだれが発表したのかを取得し、DBに登録するプログラム。
* Chatworkで未読のメッセージを取得し、名前を取り出しDBに登録をする。
* 未読とあるように、Botのアカウントを開いてチャットを既読にしないという前提で作成している。

### swimming_notice.php ###
* 皆が今日一日何をやっていたのか、の提出をしてもらうために提出フォームの通知をするためのプログラム。
* 提出はGoogle Formだったので、そのURLを投げるだけ。

### todays_presenter.php ###
* 朝礼時にスイミーが一言発表していたが、今日は誰が発表するのかを決めるためのプログラム。

### workCount_notice.php ###
* ネクサミで発表する資料のために記入してね、と通知を促すプログラム。